# Ausdrücke für Strings


## ISEMPTY

```
ISEMPTY <string>
```

Liefert `TRUE`, falls \<string> der leere String ("") ist, ansonsten `FALSE`.



## == und != Operator

```
<string> == <string>
<string> != <string>
```

Liefert `TRUE`, falls beide Strings gleich / verschieden sind, ansonsten `FALSE`.



## MATCHES

```
<string1> MATCHES <string2>
```

Liefert `TRUE`, wenn \<string1> die Form \<string2> hat (siehe [MATCH-Ereignis &raquo; WHEN MATCH](../02-befehle/04-ereignisse#match-ereignis)). Dabei kann \<string2> Wildcards enthalten, die in `SUBST[n]` - Variablen umgesetzt werden.


::: details Beispiel
```
WHEN MATCH "-- SpielErgebnis *" IN GTELL "..." FROM "--" DO result_work
# ...
ACTION result_work
  # ...
  # --- Text zerlegen
  IF NOT [SUBST1] MATCHES "* \[C*-*\]: *"
    RETURN
  # --- Daten übernehmen
  LOCAL resGame = [SUBST1]
  LOCAL resCityNr = [SUBST2]
  LOCAL resRoomNr = [SUBST3]
  LOCAL resString = [SUBST4]
  # ...
END
```
:::



## STARTSWITH / ENDSWITH

```
<string> STARTSWITH <string>
<string> ENDSWITH <string>
```

Liefert `TRUE`, falls der erste String mit dem zweiten String beginnt / endet, ansonsten `FALSE`.



## LENGTH

```
LENGTH <string>
```

Liefert die Länge von \<string> (=Anzahl der Zeichen).



## CHAROF

```
<n> CHAROF <string>
```

Liefert das \<n>-te Zeichen von \<string>.



## FIRSTCHAROF / LASTCHAROF

```
FIRSTCHAROF <string>
LASTCHAROF <string>
```

Liefert das erste / letzte Zeichen von \<string>.



## WITHOUTFIRSTCHAR / WITHOUTLASTCHAR

```
WITHOUTFIRSTCHAR <string>
WITHOUTLASTCHAR <string>
```

Liefert alle Zeichen von \<string>, ausser dem ersten / letzten.



## LOWERCASE / UPPERCASE

```
LOWERCASE <string>
UPPERCASE <string>
```

Liefert einen String, bei dem alle Zeichen von \<string> klein / gross geschrieben sind.


::: tip Hinweis
Das deutsche "ß" wird bei `UPPERCASE` zu "SS". 
:::

